支那動用官媒反擊美國 卻遭自家網民發文反諷

在美中貿易戰不斷升溫之際，中國政府調派中共宣傳部門嚴密控制的官媒，對美國發起聲勢浩大的宣傳戰，但根據美國之音報導，來自中國的最新消息顯示，中共的宣傳戰遭到網民以諷刺反諷的貼文反擊，讓中共回應也不是，不回應也不是，只能拚命刪除貼文。

中國官媒《人民日報》網站5月19日刊發新華社的一篇報導，標題是「王毅應約同美國國務卿龐皮歐通電話」，該報導全部是王毅在講話，王毅聲稱「美方近段時間在多個方面採取損害中方利益的言行，包括透過政治手段打壓中國企業的正常經營。中方對此堅決反對。我們敦促美方不要走得太遠了，應當盡快改弦更張，避免中美關系受到進一步損害…。」

此一報導引起了中國網民狂歡般的反應，其中包括：「怎麼全是王毅說話，美國那邊沒有回應呀？」、「王毅是在訓話嗎？」、「龐皮歐聽完了，嗯了一聲，就把電話掛啦？」、

「以前這樣的消息是兩邊的話都要報導的」、「美國國務院的人都是啞巴？」、「這一屆人民不容易像以前那樣可以用新聞聯播來操控了。」

也有網民說：「要是我，我就直接問龐皮歐：你看了《英雄兒女》和《上甘嶺》了嗎？」這2部半個多世紀前播出的反美援朝電影，是中國中央電視台為了配合針對美國的宣傳戰，連3日來在黃金時段播放的影片。

在中國網民做出以上歡樂的評論的同時，也有網民留言說，評論太樂了，莫非刪帖文的人放假了嗎？許多網民紛紛把人民網轉載的新華社報導和上述跟帖評論，做成圖片相互傳播，相互娛樂。中共網管當局展開緊急行動，對這圖片予以全面的堵截封殺。

為了因應美中貿易戰，中共當局實行了嚴密的輿論和言論管制，不但正式的媒體必須聽從中共的細緻入微的指令，不得發表有關美中貿易戰的獨立報導和評論，而且中國網民的言論也受到嚴格的控制，那些對中共的宣傳提出異議的網民意見會被迅速刪除。

因此，中國網民邊採取諷刺反諷的口吻來表達他們的意見，這種諷刺反諷貼文的最新樣本是5月19日在中國網路上以不容易被封殺的圖片形式出現的評論：「美國封了華為，我們依然是絕對贏家。因為我們早就把人家的Google, Facebook, Twitter, Youtube,
Tumblr, Quora, Reddit, Akamai, Vimeo…等數千家公司給封了，這些公司的市值加起來可以頂幾百個華為，相當於我們拿一塊錢換了人家幾百塊，穩賺不賠。此外，我們想封誰就封誰，不用開新聞發布會，也不給任何理由，要是有人追問就拖出去打，這就是絕對的民族自信。反觀川普這種娘炮，封個華為還唧唧歪歪拖這麼久，又開發布會又簽署法律，就差敲鑼打鼓了，一副沒見過世面的弱雞樣。」

在中國國內外許多觀察家看來，眼下中國網路上盛傳這種表面上是支持、實際上是抨擊中共當局的諷刺反諷貼文，中共對這種諷刺反諷貼文提出的問題不承認、不回應、不理會，似乎顯示了這種貼文令中共當局窮於應對，中共的宣傳戰難以抵擋網民的反宣傳。

反了 全都反了

「這一屆人民不容易像以前那樣可以用新聞聯播來操控了。」

在中國網民做出以上歡樂的評論的同時，也有網民留言說，評論太樂了，莫非刪帖文的人放假了嗎？許多網民紛紛把人民網轉載的新華社報導和上述跟帖評論，做成圖片相互傳播，相互娛樂。

好心支那啦 一係就鎖国鎖徹底啲
成撚日迫大家有個假想敵 依家抵死啦
全世界都知最大敵人就係共產黨

幾好睇咁
等我又上去睇睇

美國封了華為，我們依然是絕對贏家。因為我們早就把人家的Google, Facebook, Twitter, Youtube,
Tumblr, Quora, Reddit, Akamai, Vimeo…等數千家公司給封了，這些公司的市值加起來可以頂幾百個華為，相當於我們拿一塊錢換了人家幾百塊，穩賺不賠。此外，我們想封誰就封誰，不用開新聞發布會，也不給任何理由，要是有人追問就拖出去打，這就是絕對的民族自信。反觀川普這種娘炮，封個華為還唧唧歪歪拖這麼久，又開發布會又簽署法律，就差敲鑼打鼓了，一副沒見過世面的弱雞樣。

呢d評論出到黎
只能說明黨內有人反對維尼